38歲科技男300萬台幣 極簡空套房度餘生

「感謝高房價幫忙我在極簡主義的道路上推了一大把！」一名新竹擔任科技業專案管理的38歲李先生，年薪60萬，算是中等；今年3月在新竹市區買了一間總價332萬、權狀11坪，扣除陽台與公設室內僅5坪大(178呎)的套房，裡頭沒有衣櫃、沒有電視、沒有床板、沒有窗簾、沒抽油煙機、他認為錢賺不夠多也沒大成就，無法讓小孩當靠爸族，對高房價的恐慌，讓他打算過無子人生，將擁5坪套房度過餘生。對此，景文科大財金系副教授章定煊認為，房價不斷高漲、怕未來買不起的恐懼感，讓現在不該進場的人硬買，不斷透支未來買氣，他直言2025年後這種不正常的房地產，會讓市場危機襲來。

李先生自己分析，自認可以負擔的金額，是依照年所得的5倍計算，也就是說他預算就是300萬頭期款，雖可以買到8~9百萬的房子，但他轉念一想房貸20年，等於必須要背著貸款到58歲；他認為：「沒有人可以保證我能工作到58歲都像現在一樣順利。我用300萬買下這間套房，未來每月只要支出一千元的管理費就好。」

而他挑選的套房，位在生活機能便利的百貨商圈，主力套房產品的新成屋大樓，而該棟大樓標準層規劃10戶套房，主力坪數就是李先生購入的11坪，平均成交價落在30~32萬之間，同樣的房型總價落在300~355萬之間，但周邊機能良好，距離東門城等綠地步行可達，這些也都是李男看上該大樓的原因。

據了解，李先生從27歲工作10年，在科技業擔任最底層的螺絲釘，攢下300多萬的積蓄，不敢背貸款，他說：「我已經38歲了，我不能確保我在職場還能工作多久，所有人都反對我買套房，包含我爸媽，所有人都認為我應該買個正常的家庭房。」他的親朋好友都覺得他買套房，現在未來都會過得很可憐，但他直言：「真的很有錢我也會選市區中的別墅，最好有個小花園，但現實就是我只買得起這個套房。」

李男現在已經將積蓄都砸在房子裡，他笑說：「未來十年我又要開始為我的養老生活存錢。」，以他的薪資5萬扣除生活費以及雜支，每月約能存下2.5～3萬元，他認為現在存一個月，以後就能多活一個月。

全文:

極簡主義

一球都唔使

5年人工

換返港紙
人地 90幾萬買 178 呎 都已經見到絕望

香港班豬 用多 4 倍錢買 178 呎 仲要感謝主感謝黨

年薪 4.5 倍 起碼都買到個地方住

就算係班連登小朋友
月入 50K , 年薪 600K , 4.5 倍 都係得 3.3M
都係要買唔到

作為IT毒撚我睇到我既未來

你係比佢更加慘

班 AA 狗仲唔入嚟吠 ?

8萬港幣

5年人工首期先岩岩好

香港廿年人工

年薪60萬計返港紙萬四都冇算係中等

台灣人工不嬲低啦

夠買澄碧村6xx尺

我第一時間都係諗到呢樣

香港正常人工都係台灣3-4倍

所以有唔少港畜
存夠兩三百萬就死去台灣退休

台灣一個月 50k 應該真係中等?
佢哋仲成日自嘲 FG 出嚟得 22k 台幣人工

50k人工係台灣黎講已經唔少
如果唔係成日諗住去旅行夠用有突

點解唔去台中台南買呢？以租養供，最多補少少，係台灣行唔行得通？

月入50K 買40年樓齡🙄

台北西門町（相當於香港CWB）一碗麵線NT$70

（2018年）

唔使20蚊
香港四十幾蚊先碗.....

好似話大部份3-5 萬
即類似香港搵1.5-3 萬呢個階層

台灣FG價都30K
香港FG價有冇30K港紙先?

聽過一個5年經左右既IT狗(寫CODE)
台北有TWD 60K 月薪offer 好似算幾高

但香港佢應該搵緊HKD 30K多D

簡陋主義

Apple to Apple

同期(2018)香港食麵線都唔算貴
#堂食 #冇得散嗌

佢已經係新竹買，台北新北已經升到天價對比返佢地人工

睇佢講嘢
似係走唔出comfort zone嘅人

唔想去其他城市好易理解

Cash is king, 而家咁低息既環境其實唔應該將積蓄all in 落去買樓
除非佢賭緊層樓既升輻跑得贏佢自己投資

屋都冇得你住

台灣D 地多到用唔哂 人口先2千幾萬 點同香港

咁易?
唔會通漲咩

我之前有個同事比公司派去台灣出香港糧每個月五六萬港紙係台灣簡直係富豪級好葡萄

同30年前
香港人返大陸做廠咁
屌女屌到鳩軟

台灣人工台灣生存都易

要生活就辛苦過香港
睇場戲都比唔起

千8蚊管理理未計供果到

佢話高質台妹一早比有錢佬有錢仔mark 實 個d ig 女神級數嘅好多都有仔

我有幸去過台灣工作一年住公司宿舍.....個時人工2萬尾, 日日放工都當左旅行咁週圍食週圍行, WEEKEND 去飲酒唱K夜店, 都仲可以儲到錢

斷捨離

點同 人地洗費平咁多

睇返收入同物先啦，傻閪
無人感謝主感謝黨，10個有9個都話樓價貴

台仔已經日日屌台灣多人到行唔到

係香港要300萬港幣

做女人真好

好似歐西鬼佬黎香港做Expat咁

咁香港中等都係搵二萬，唔係多好多

極簡都可以整靚少少 張粉紅凳仔

樓最貴係買入塊土地

台中台南邊揾到50k台幣人工

入TSM就唔止呢個數

佢返工點算
你唔駛諗會喺台中台南揾得返台北一樣既人工...

人地full pay

台灣FG價30K 台幣

300萬台係香港俾首期都唔夠

攞香港同新竹比

On9仔踏親你條狗尾？你可以駁下樓上，駁唔到就你係垃圾

洗吾洗交台稅

台灣（國家）
國產貨（消費品）同 進口貨（奢侈品）系兩種概念

香港（國際城市）
9成9靠進口貨
消費品 同 奢侈品 差距相對較少
（會產生 奢侈品 比其地方便宜的現象 / 錯覺
因為 社會成本 由香港人 自己承擔）

台北？ 夜市?

我係台中台南桃園 玩半個月 日日盡量行下大街小巷
大把位行wo

望下台灣個地圖 仲有大把地方發展而唔會點破壞郊區

公司係個邊BUY BACK 左, 過左做PM/TRAINING/ TEAM structure building ,都唔算EXPAT, 話就話一年, 每個月都返香港一個星期

唔洗, 公司自己搞, 我剩係交齊香港個份就OK

其實ok喎，下一步可以出家

正啊

低息應該問銀行借多啲
我係佢就揸住300萬買兩層
一層自住一層收租
台灣利息好似仲低過香港

仲要同人講自己做業主好威威

佢係中產 5皮一個月
計返HKD係12.5K

唔明d人覺得台灣好低消費係點解

如果想食好dd 食咩簡餐都400nt up
仲要已經唔算好高級
我地覺得平既連鎖餐廳
台灣人係覺得中價野

同國際睇齊個d野呢
手機啊 家電之類

真心唔明點解覺得台灣低消費

台灣人買樓首期8成靠父幹

台灣科技業管理層先得60萬年薪真係食得屎

d台妹揀老公最好有100K
所以50K真係算中等架啦

咪話台灣30K台幣
咁港幣同台灣差唔多1:4
佢話香港人工係台灣3-4倍
咁香港照計應該有30K港紙

你留意下
係佢自認中等
香港中等入息係大約二萬

俾多個數據你
台灣入息中位數係47萬
如果你再睇數據
用呢個網睇

佢喺台灣嘅收入排名，喺香港嘅話係大約2萬幾

我台灣分公司坐房個位GM 都係50000萬港幣左右月薪, 之前個鬼佬差不多係佢DOUBLE

得香港果班垃圾綜緩公屋撚最鐘意堆到成屋都係垃圾
得個床位同飯枱可以用
完全比雜物阻到完全無活動空間

首先不要做銀行
裁親都it

boy i hate this timeline

現實平均台灣FG好似連30K 都無
我見唔少公司請Senior都係40-50K 台幣

但佢間屋完全無科技感

毒撚嘅未來

台灣fg平均應該係26-28k
無可能30k

訓地下好撚辛苦wo

無錯按歇仲要有咁長拖咁長黎還
若干年後萬一加息先每個月還番多d

實際上可能仲低少少22-24依個range
睇行業

你就想, 諗撚多左

好似出年最低工資已經升到24K了

咁好
應該係我既數據outdate左

唔同地方用唔同方式生活
imax戲院睇戲的確好貴，所以產生左一d二輪片戲院
台中市區160ntd睇2部戲，popcorn 100ntd一桶

當去到另一個國家生活就冇可能用番原來國家既生活方式，除非你d錢多到洗唔晒

睇返最低時薪先諷刺
出年台灣最低時薪都42蚊港紙了

唔會22K啦
台南都唔止22K 台灣24K UP

台灣買樓買埋塊地
香港呢？

生存主義

最好笑既係台灣D細公司完全無視勞工法

唔洗講咩最低工資
細工司唔撚跟的

唔洗2厘
睇黎佢都唔係幾識理財

唔會犯法咩?

香港同樣做法 一樣要300萬 人工一樣要60萬 不過係港幣

大過我間屋

除非有人告佢，唔係唔會主動查，太多中小企

巴打重讀啦

揸住300萬再博啲3層都得
台灣物業按揭無香港咁多規矩
以佢份糧就算租金cover唔曬自己每個月都係貼多幾千出黎就得

我真係好撚憎香港

100k ~25k hkd , 係香港養自己都難

真
因為台灣都市人口流動率高，就算放租好易租出
分分鐘cover到供既錢

Master咁既人工？

新竹178租應該租到6500左右

肯定佢係一個普通人
台灣讀到Master唔一定多d人工，睇行業
但係科技業做10年搵呢個數，肯定唔算above average

港幣萬零蚊

就算告都係比小小錢就ok

五年買到樓仲想點？

唔止
6500一定好雞

38歲月薪五萬台幣
兩萬都無

講緊投資咩依加
講緊上車呀

全屋傢俬電器upload曬上雲端

見過 中國後生仔女 搬出黎住果D「單間」

都系地下舖張床褥 + 全屋用品powered by Taobao

台仔話三十歲揾三萬 四十四萬。五十搵五萬已經叫好

如果台積電呢類一定高。五萬台仔一個月叫ok

不過台灣經濟今年唔錯。 私家車熱買。出車好似十幾新高

租咪重好，可以更簡啦

你無得去？

租比人咁我住乜撚，首期又好易？
你不如縮返入個閪含撚啦

有d point
所以台灣人消費淨係可以留返喺個島
去邊都話貴

代價係無產業 無實業 永遠依賴進口

呢d咩就社會成本

唔好搞笑啦 你去咩國家都要睇戲下嘛
乜鬼二輪 唔通想睇戲仲要等佢變二輪咁癲

二輪你身邊有錢d既朋友都討論完啦

唔係22k咩

好少有ITx咁有自知之明。

IT x —》.....我已經38歲了，我不能確保我在職場還能工作多久，....

臺灣物價低

係香港教三年書儲落既錢過去原來買到樓

Quit 咗 公司有話派我去日本開分公司不過mgmt 太鳩所以無諗住繼續同佢地玩

又係依句

其實計落用個4倍錢 只租唔供 租厭咗可以去第到租 好過供死一層樓
仲要唔知會唔會變負資產 我諗唔到香港買樓既理由係邊 你400幾萬買百幾呎既樓 除非你話租出去比人住 如果只係自住既話 我覺得多此一舉 保持財務自由仲好

依家唔低啦 你去高雄 台北個啲食餐飯都同香港差唔多 唔計掃街食小食個啲

你係香港，唔係台灣

有公屋排公屋 真係要買就抽居屋

私樓唔係正常香港人負擔到 地產商又閪 啲則又垃圾則 比錢買難受

台灣it起碼有樓
香港it會瞓街

有樓啦
冇人陪啫

笑
樓價只升唔識跌 ？

三年去101鼎泰豐食唔覺得特別貴，除非喱兩年狂升另計。

移民定 住（定期番香港）

簡約主義
日後買左樓都諗住盡量簡單
多d空間

pm唔止啦，上面寫佢係pm黎

佢係project manager, 香港求其搵個pm 都過4皮喇

香港pm個價貴過台灣好多

台灣係高庸金制度
除左藍領，多數都靠分紅
成日唔講分紅，等你以為佢地好慘
叫得中等收左連分經過百萬唔奇

去台灣住逗香港份糧先係皇道

台中市區 正常成人票價咪又係 同香差唔多 $70-100水 咁貴 吹撚到咁平

佢用嘅係人工/全體薪資avg 個ratio比
個男=~1.2台灣avg薪金 對比hk=1.2 x 19k=23k

你用係同quali+exp比

反映台灣有有master有exp都加唔到高人工

娶中國女人做老婆
用層樓 + 身分證 換幾年女人香

台灣年薪60萬台幣，算是中等 <<<< 真????

咁無要求下都要有個體重磅 最緊要人無事

諗法正確
地球需要多D呢D人

多謝你啲on9 仔露底上水理下我
我先知 我屌得無錯

多謝你老母生到你咁閪蠢 先交到個靚助攻畀我

間屋乜都冇，睇落似監倉

以租養供呀。。。。。

ching 城市賺錢，翻鄉下買樓唔係咩新鮮事啦。。。

優待平得嗰廿蚊

點解台灣d戲飛咁貴，其實台灣人好少去戲院睇戲(相對香港人黎講）
咁到底係少人睇所以飛貴，定係飛貴所以少人睇，我答你唔到

咁驚死點解仲買樓唔住屋企